 端午節是一年中最有味道的節慶，主角粽子讓人都想流口水！福興鄉是生產長糯米的故鄉，福興農會結合家政班媽媽們，在端午節前開始推出好吃的在地「福粽」（見，吳敏菁攝），打出了口碑，今年又創新紀錄，預訂就銷4萬5000顆，還供不應求的熱賣中。 福興農會總幹事林坤宏說，彰化縣糯米生產1700公頃，福興鄉就占了600公頃，生產長糯米又Ｑ又香，新鮮好吃，農會5年前推出「福粽」，提供在地就業機會，也打響了特產品牌，每年到「肉粽節」，家政班媽媽們總動員，汗水和粽葉齊飛，名氣日益響亮，今年又比去年訂單多了1萬顆。